新年年流流有無人會撞鬼

未聽過新年撞鬼，係唔係新年機會細啲?

照計機率一樣

點計?

你要從玄學角度提出乜嘢原因係較難/易撞鬼
一日嚟計, 據說鬼怕陽光 > 夜晚易過日頭撞
一年嚟計, 據說七月鬼門關開 > 易啲撞
但新年呢段時間對鬼嚟講好似冇乜特別

我有理由相信因為新年嘅歡樂氣氛，令人內心聯想出現嘅恐懼降到最低，相反鬼節農曆七月就容易